婚姻驚現第三者 奶奶逼已婚子同住

【晴報專訊】婚姻驚現「第三者」，竟然是奶奶！有新抱指不堪奶奶多次「嗌生嗌死」逼丈夫回老家同住，而考慮「放生老公」。有家庭治療師指，婚姻不圓滿者往往會將全副心力放在子女身上，惟子女長大後，應學懂放手。
有新抱在討論區向奶奶作出「控訴」，稱由入門起「已畀人覺得搶走咗你個仔」，深感委屈，甚至有意離婚。帖文指︰「我決定還番個仔畀你（奶奶），唔使你嗌生嗌死刀仔拮大髀……不用要求個仔同老婆分開，仲執埋床位要他返屋企住。」
代偶兒童 父母不願放手
事主續指，自己育有一子，與丈夫都是第二次結婚，婚後曾數次小產，都被奶奶誣蔑為故意「落仔」，令其兒子要「養便宜仔」。她又透露，丈夫拒返老家居住後，奶奶即自稱癌症復發，老爺亦促他體諒「你媽都係掛住你」，令她無言。
帖文隨即引來逾3.4萬讚好，不少人反映奶奶同樣「惡頂」。有網民稱奶奶強制她每日「5點起身、9點瞓覺」，甚至不讓夫妻「出夜街」。
香港婚姻及家庭治療協會副主席屈偉豪博士指，若父母婚姻不開心，很容易出現「代偶兒童」問題，即是將全副精力投放在子女身上，到子女長大要獨立，父母便會不願放手。「曾有個案是同住的老爺奶奶，要求兒子與新抱瞓覺時不能閂房門，其實是暗示家中權力仍由父母主宰，即使兒子與配偶親密亦要與父母『申請』。」
主動關心可減雙親焦慮
屈續指，要避免「第三者」入侵，夫妻間應有共識捍衞與父母的界綫，例如不將自家鎖匙交給父母等。同時協商時亦要避免在配偶前批評其父母。「另外，自己父母的問題應自己處理，因父母對新抱、女婿不客氣，卻對親生子女有包容。」
註冊臨床心理學家葉妙妍指，單身父母養育子女時，或會出現不願放手的問題。「曾有個案是單親父母常致電問兒子『放工未？食飯未？』或批評其新居整潔度，飯餸是否有營養等。」她稱，子女若能定時及主動關心父母，可減輕他們對分離的焦慮，並應調整父母期望，令他們明白其要求「不一定做到」。

晴報專訊